高院今起加強保安措施 所有人乖乖排隊

司法機構於今天起加強高等法院大樓的保安措施，所有進入法院低層四樓法庭，以及一至十四樓任何樓層的人士，均需先於高院大堂接受保安檢查、通過金屬探測門或接受手提式金屬探測器監測，隨身物品亦需受到檢查。

司法機構會將按使用者的身份分流，如公眾人士（包括上庭的被告和旁聽人士）、大律師和律師及傳媒，而法官、法庭職員和有需要進入法庭的執法部門人士，則可經特別通道毋須接受安檢。至於低層四樓的法庭，亦會安排保安人員以手提式探測器進行安檢程序。

基於保安考慮，法庭使用者不准帶備液體進入管制區區域，法庭會放置水桶讓公眾將液體倒掉始可進入法庭，各樓層均設有飲水機和飲品自動販賣機。另外所有可作武器的如刀、鉸剪、鎅刀、鏍絲批等物品均一律不准帶入法庭。